let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "HTML sualları>>>>>>>>>>>>>   HTML dedikdə nə başa düşürsünüz?",
        answer: "D. Hamısı",
        options: [
            "A. HTML veb-səhifənin strukturunu təsvir edir",
            "B. HTML, əsasən veb səhifələr yaratmaq üçün istifadə edilən standart işarələmə dilidir",
            "C. HTML brauzerə məzmuna baxmaq üçün kömək edən elementlər dəstindən ibarətdir",
            "D. Hamısı"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "HTML-in atası kimdir?",
        answer: "B. Tim Berners-Lee",
        options: [
            "A. Rasmus Lerdorf",
            "B. Tim Berners-Lee",
            "C. Brendan Eich",
            "D. Sergey Brin"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "HTML -",
        answer: "A. HyperText Markup Language",        
        options: [
            "A. HyperText Markup Language",
            "B. HyperText Machine Language",
            "C. HyperText Marking Language",
            "D. HighText Marking Language"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "HTML səhifəsini oxumaq və onu göstərmək üçün hansı istifadə olunur?",
        answer: "C. Web browser",
        options: [
            "A. Web server",
            "B. Web network",
            "C. Web browser",
            "D. Web matrix"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "HTML-də ən böyük başlığı daxil etmək üçün hansı teq istifadə olunur?",
        answer: "B. h1",
        options: [
            "A. head",
            "B. h1",
            "C. h6",
            "D. heading",
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Python sualları>>>>>>>>>>Python proqramlaşdırma dünyasında ilk növbədə nə ilə tanınır?",
        answer: "B. Sadəlik və oxunaqlılıq",
        options: [
            "A. Sürrət",
            "B. Sadəlik və oxunaqlılıq ",
            "C. Aşağı səviyyəli proqramlaşdırma",
            "D. Paralel hesablama"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Python-da tək sətirli şərhi necə müəyyənləşdirirsiniz?",
        answer: "C. # Bu şərhdir",
        options: [
            "A. /* Bu şərhdir */ ",
            "B. // Bu şərhdir ",
            "C. # Bu şərhdir ",
            "D. !-- Bu şərhdir --",
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question:" Aşağıdakılardan hansı etibarlı Python məlumat növü DEYİL?",
        answer: "c. char",
        options: [
            "A. int ",
            "B. float",
            "C. char",
            "D. str"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Python-da aşağıdakı ifadənin nəticəsi nədir: 3 + 5 * 2?",
        answer: "B. 13",
        options: [
            "A. 16",
            "B. 13",
            "C. 11",
            "D. 10",
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Python-da siyahının uzunluğunu necə yoxlaya bilərsiniz?",
        answer: "A. len(list_name) ",
        options: [
            "A. len(list_name)",
            "B. count(list_name)",
            "C. size(list_name) ",
            "D. length(list_name)",
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "C++ Suallar>>>>>>C++ nəyin qısaltmasıdırr",
        answer: "C. C Plus Plus",
        options: [
            "A. Common Programming Language",
            "B. Computer Plus Plus",
            "C. C Plus Plus",
            "D. Complex Programming Language",
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "C++ dilində tək sətirli şərh üçün hansı simvoldan istifadə olunur?",
        answer: "A. //",
        options: [
            "A. //",
            "B. #",
            "C. /* */ ",
            "D. --",
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "Aşağıdakılardan hansı etibarlı C++ məlumat növü DEYİL?",
        answer: "C.  char[]",
        options: [
            "A. int",
            "B. float",
            "C. char[]",
            "D. double",
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "C++ dilində dəyişəni işə salmadan necə elan etmək olar?",
        answer: "A. int x",
        options: [
            "A. int x",
            "B. int x=0",
            "C. int x()",
            "D. x=0",
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "C++ dilində aşağıdakı ifadənin nəticəsi nədir: 5/2?",
        answer: "C. 3",
        options: [
            "A. 2",
            "B. 2.5",
            "C. 3",
            "D. 2.0",
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "SQL Suallar >>>>>>SQL nəyin qısaltmasıdır?",
        answer: "A. Structured Query Language",
        options: [
            "A. Structured Query Language",
            "B. Simple Query Language",
            "C. Sequential Query Language",
            "D. Systematic Query Language",
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "Verilənlər bazasından məlumat almaq üçün hansı SQL ifadəsindən istifadə olunur?",
        answer: "A. SELECT",
        options: [
            "A. SELECT",
            "B. FETCH",
            "C. UPDATE ",
            "D. DELETE"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "Sorğunun nəticələrini filtrləmək üçün hansı SQL bəndindən istifadə olunur?",
        answer: "A. WHERE",
        options: [
            "A. WHERE",
            "B. HAVING",
            "C. GROUP BY",
            "D. ORDER BY",
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "SQL-də tarixləri və vaxtları saxlamaq üçün adətən hansı məlumat növü istifadə olunur?",
        answer: "C. DATETIME",
        options: [
            "A. INT",
            "B. VARCHAR",
            "C. DATETIME",
            "D. BOOLEAN",
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "Cədvəllərə yeni verilənlər əlavə etmək üçün hansı SQL əmrindən istifadə olunur?",
        answer: "B. INSERT",
        options: [
            "A. ADD",
            "B. INSERT",
            "C. UPDATE",
            "D. MODIFY",
        ]
    },
    {
        numb: 21,
        question: "Java Sualları>>>>>Java-nın “Bir dəfə yaz, hər yerdə qaç” (WORA) fəlsəfəsinin əsas məqsədi nədir?",
        answer: "A. İstənilən əməliyyat sistemində icra oluna bilən kodu yazmaq üçün",
        options: [
            "A. İstənilən əməliyyat sistemində icra oluna bilən kodu yazmaq üçün",
            "B. Yalnız Windows-da işləyən kodu yazmaq üçün ",
            "C. Yalnız Linux-da işləyən kodu yazmaq üçün",
            "D. Saxlanması asan olan kodu yazmaq",
        ]
    },
    {
        numb: 22,
        question: "Java-da dəyişəni elan etməyin düzgün yolu aşağıdakılardan hansıdır?",
        answer: "C. int x;",
        options: [
            "A. variable x;",
            "B. x = 10;",
            "C. int x;",
            "D. x = int;",
        ]
    },
    {
        numb: 23,
        question: "Java proqramında 'public static void main(String[] args)' metodunun məqsədi nədir? ",
        answer: "D. Proqramın giriş nöqtəsini təyin etmək üçün",
        options: [
            "A. Dəyişənləri elan etmək üçün",
            "B. Sabitləri müəyyən etmək",
            "C. Komanda xətti arqumentlərini təyin etmək üçün",
            "D. Proqramın giriş nöqtəsini təyin etmək üçün",
        ]
    },
    {
        numb: 24,
        question: "Java-da bir sinif nümunəsini necə yaratmaq olar?",
        answer: "A. Sinif adından sonra 'yeni' açar sözündən istifadə etməklə",
        options: [
            "A. Sinif adından sonra 'new' açar sözündən istifadə etməklə",
            "B. 'instanceof' açar sözündən istifadə etməklə",
            "C. Onu statik dəyişən kimi elan etməklə",
            "D. 'This' açar sözündən istifadə etməklə",
        ]
    },
    {
        numb: 25,
        question: "Aşağıdakılardan hansı Java-da etibarlı giriş dəyişdiricisi DEYİL?",
        answer: "D. global",
        options: [
            "A. public",
            "B. private",
            "C. protected",
            "D. global",
        ]
    }
];